究竟私補點先補得好？

今年yr 1幾得閒就幫個中三既學生補數

最近考完試問佢考成點
竟然係唔合格
200分得80分個種

中三呢次主要考sin cos tan 體積 linear equation geometry prove下野之類啦
我問佢邊part唔識
佢話完全睇唔明題目問乜
同平時書教個D完全唔同

究竟點先可以係中三既syllabus入面出到一份有120分都係佢完全睇唔明既卷

自問大部份常見題型我都教佢做過
考之前我仲寫低佢平時唔識做既題目同成日做錯既位

但出黎竟然係唔合格
究竟點解會唔合格 ＿

問佢有冇卷睇話交左比老師
我真係諗唔明
究竟我係邊一步做錯左

而家良心真係好不安
收左人錢但教到佢咁差

你教完之後要確認佢獨立可以分得出條問題問緊咩+識做

佢係你幫助下做到唔代表佢自己獨立handle 到

同埋解題其實好重要，好多時學生根本唔知咁樣問係要用XXX去答

如果你覺得佢計數冇問題，你試下focus 係解題+建立strategy

佢落堂之後係咪無溫書, 無做練習呀

過來人你應該知
不論咩學生，識發問一題佢心中所想既問題最重要

你訓練下佢問問題。識問就會識解架啦

紅字我都有諗到
於是我教佢計完一次解埋比佢聽
就會叫佢自己再計一次

下一堂再問佢點計

但通常下一堂都係唔識計 咁我就再loop loop到佢自己計到為止
但到左考試前三四堂開始睇返之前既野個時
佢又變返唔識計

題外話仲有個學生係我叫佢自己計一次既時候會兇返我
問我：啊姐你冇野啊
仲睥我 呢個可以點搞

我個人覺得，你唔單止要教佢解。
你更加要教佢點發問。一步一步問中焦點。

佢做到呢步，會好容易解到題

唔係幾明 有冇例子

關係。你要教識佢關係。
訓練佢應用數學公式時，諗關係出黎

好多香港學生唔識就一句 我唔識。你解完題，佢一樣唔識

解題係邊方面既解題
我會教佢係遇到唔同類型既題目時沿住邊個方向去諗或者用咩去搵

不過佢計數都有D問題
但係一時時

比如(1/a)+1
佢會問我可唔可以寫做(1+1)/a

但又唔係成日會咁
每兩三堂就會有一次

我自己都有做私補, 每星期上一堂咁
通常我會要求佢地補完之後2日內溫書 + 做題目
久唔久whatsapp比啲突擊測驗咁先入腦

教書就好似用一個有窿嘅容器去斟水咁
一路斟會一路漏
所以只有靠不斷斟先得

問佢話有
考試前本身都有出練習比佢
但佢冇SD返比我睇

學到野
如果D學生唔睬你有咩計

小弟愚笨 有冇得再具體D？

我用bio chem角度出發 sorry如果你覺得9up

無計架
唔係個個學生做得到

補過我嘅人最後由level 3到5**都有
你唔可以期望個個都拎到好高成績
比未補之前有進步已經算好

初中好似好hea
唔逼佢唔做 有時逼完都hea鳩我
巴打可唔可以過多幾招黎

通常上堂同佢地做咩多 個flow係點？

首先 佢自己有無心想學習得更好先
佢係無心既，你做乜都無用
不如令佢有興趣去學好過去教佢

最基本係俾合適既題目佢地 令佢地進步到
有notes更好

點先叫合適既題目

點解會冇人講由concept入手 明明呢個先係最有效既方法
除非你個學生已經中六仲未識初中野 如果唔係既話唔熟concept點操都冇用

個個上堂個口頭襌都係：寧願做十份卷都唔想做數
好似好高難度

有冇問埋佢其他科點
冇既話可以問下 最主要係想睇佢係其他科會唔會有類似既問題
幫人補習既時候唔可以補邊科就淨係關心個科 應該要關心埋其他科
咁做可以令到個學生感覺到你關心緊佢 而唔係單單幫佢補習 咁樣有助以後既溝通 理解佢既問題係邊會更容易

有解釋
好強調唔明concept有好多野都計到
我解釋完 問佢明唔明
佢話明，又解釋到一次比我聽，唔係直接覆述

但佢明我講乜明白條式做乜都好實際上都係唔多識
個感覺似係a+bc=d 一寫做c=(d-a)/b
佢就完全load唔到

無計㗎
自己做過有心同無心嘅學生
有心學嘅，你事半功倍，就算佢叻定唔叻
無心學嘅，你事倍功半，就算佢係天才
加上十個私補九個老母旨意
唯有因才施教

以數學嚟講
好多中三嘅人分數嘅sense好低
要通分母，要約數，仲有抽因數呢
呢啲基礎嘢唔熟緊係無從入手咪唔識做
sin cos tan 呢啲已經會包含以上三個要點
仲玩埋高深啲？已經放棄咗啦

你估樓主無講concept咩
通常較弱嘅同學理解抽象嘅概念會有困難

最好係講完一個概念
即刻有相應嘅題目去幫佢理解依個概念

似係個底太差
建議溫返basic啲既野 個底打唔好好難學math

佢另外得中文有補 但好似都係時好時差
其他科就自己溫 冇乜特別

同中三個學生其實相處得幾好，有共同興趣
佢仲會帶我去睇佢間房
但都係理解唔到佢既問題

英雄所見略同

兇返佢😂有做私補，成日遇到呢啲垃圾港孩。發現佢地既共通點係欺善怕惡🤗

呢項公式亦係另一項基礎（太耐無掂唔記得乜學名，好似叫equation？ ）
操熟佢，操到佢識變黎變去

咁你就睇下佢中文差係邊 然後睇下同數學係咪同樣問題
其他科唔係冇乜特別 除非佢考100分 你係要知道佢錯啲乜 然後再對比番數學 錯既野究竟係咪啲相似既野
例如 通識 佢錯誤理解概念詞 所以答錯 你要知點解佢理解錯 然後可能有機會就係因為背後既呢個原因而同樣地理解錯左數學既概念 你教完一次佢講番俾你聽唔係難 因為係岩岩學到既野

另外就係嘗試唔好用數學既角度去解釋數學公式係點 試下用生活既例子去解釋 咁樣會容易幫佢理解 同埋易入腦好多

個感覺似係姐
唔係指佢理解唔到c=(d-a)/b

即係個concept一轉下佢就理解唔到/get唔到
比題數佢做想等佢又諗唔明
一定要我解

但再換一種題型佢又做唔到 明明係同一樣野黎

sorry for 1999

原來係咁 但應該好少人會完全get到自己係咩科有咩問題？
我又唔會有機會睇佢份卷

不過會試下
多謝巴打建議

呢種情況發生有以下幾種
1.想象力/創意空間低（對該題型或concept)
2.對該題型唔熟，一變樣或加少少面紗就睇唔透
建議佢係咁調嚟調去，約下數或加下野例如本身a^2+b變做（a+c)^2-d咁
變到佢識嘅型再計

其實公開試出數好明確咁講你知佢玩邊範
之後就係熟唔熟題型

首先回應返上一頁另一位巴打講點解唔教concept
你諗返自己小學果陣
老師教完你乘數嘅概念就係連續加好多次
你聽完都唔會即刻識計5276×3721
一定要由淺入深咁做, 先會慢慢吸收到

跟住回應你
我小學背完乘數表之後, 一直覺得數字愈大嘅乘法係愈難
例如我會覺得9x8難過3x4
由大人嘅角度睇係唔覺得有分別, 但係由小朋友嘅角度可能數字大小小就會驚
你需要證明比佢睇其他只係同一樣嘢

但係佢熟左都好係熟我教佢既做法而唔係明concept

又幾有道理
但我自問冇突然彈d難數比佢做
至於 你需要證明比佢睇其他只係同一樣嘢
呢步應該要點做

咁你就操晒所有題型佢，
除非教統局有心玩嘢，唔係無可能唔識做
即係操晒a=b+c, b=a-c,c=a-b咁
所有有可能嘅題型操熟

仲有一點就係叫佢試下教同學或一齊研究
係佢教人嘅過程中要領悟識完之下仲要解釋人知就會有所進展

留名

我講下補英文

1. 有大量筆記同教材，唔同文體有唔同筆記、Reading同listening有由淺入深嘅練習，學生grammar差就做多d grammar練習，諗野差就用Mind maps教思維

2. 全心全意改習作。有d學生成績差係因為對自己要求太低無上進心，但係如果老師有心改每份習作，對學生要求高，學生感受到熱誠會盡力做好d

3. 習作一定要確保1個禮拜內比番學生，學生先能夠盡快知道自己問題

4. 學生whatsapp問英文一定要有問必答，盡快詳細回覆

5. 補習要識搞下氣氛。補習老師唔係要交朋友，要同學生保持距離，但係為左令學生願意學習，有時要講下笑或者講下學生有興趣嘅野，令學生覺得一堂好快過

可能佢弱項係中三d課題姐，我反而覺得中四五既課題仲易過中三嗰d mensuration

因為你做多左，
其次係佢唔會再係同一課入面考哂你所有野，個陣你初學，一定要drill哂所有野，
我都覺F1/2個D factorization/ expansion係最難。

我係講完concept，提出一D常考既野 / 多人錯既野，
然後就去做幾條題目，係用唔同方式既問法(即使concept不變，但一眼望落唔同個D)，你要預先sort out定，解個陣你要不停洗腦講番個core concepts係點用，邊個位用，
跟住先move on。

例如學co geom
你教完咩係slope，slope 既properties，y=mx+c 呢D concept之後
你要做題目，
而D題目係有D比左一點一slope搵eqn，
跟住係兩點搵eqn，
有D係slope intercept 搵eqn，

你要諗下有D咩可能性，有D人個twist係慢D，難D聯繫到散亂既事。

我再舉多個例子，
平時做deductive geom，通常都會好亂，因為無數字，
你根本唔知點入手，
你可以教佢一個有系統既方法，
例如題目要你用similar triangle搵angle搵ratio，
佢都會有一個漏斗咁，兩個triangles 尖對住大家，
一係會有一個好似intercept thm咁既樣既野，
通常會搵到D野，highlight/油左佢令自己易睇D，可以聯想下一步。

如果都唔得點做呢，就去搵下congruent ，因為好多時都好難睇得出，
對住轉數比較慢/get唔到抽象概念既同學，trial and error 我認為有效率D。

唔識教唔好害人 識教的話就算有幾蠢都教得好

無心機學點都學唔好

我教slope都係咁教
教完就遂步遂步做題目
但佢學校係教
ax+by+c=0
slope=-a/b y intercept=-c/b
後尾我發現佢聽完我講都好
佢係會套返學校個套
之後就唔明點解
我再講多次佢點黎同y=mx+c 講明呢點好重要 唔可以齋背
但佢做既時候都係背出黎就算

share左比補英文既朋友